# 
# Translators:
# HyunWoo Jo <showaid@gmail.com>, 2014
# Sungjin Kang <potopro@gmail.com>, 2014-2015
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: OpenStack Manuals\n"
"POT-Creation-Date: 2015-04-13 18:25+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2015-04-13 18:26+0000\n"
"Last-Translator: openstackjenkins <jenkins@openstack.org>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/projects/p/openstack-manuals-i18n/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml14(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml84(link)
msgid "Networking API v2.0 extensions (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml16(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-admin-v2.xml21(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml48(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2.xml27(title)
msgid "Extensions"
msgstr "확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml17(para)
msgid ""
"List available Networking API v2.0 extensions and show details for a "
"specified extension."
msgstr "사용가능한 네트워킹 API v2.0 확장을 나열하고 지정된 확장에 대한 자세한 설명을 볼 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml29(title)
msgid "Quotas extension (quotas)"
msgstr "Quota 확장 (quotas)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml30(para)
msgid "List, show information for, update, and reset quotas."
msgstr "Quota를 나열, 업데이트, 리셋, 정보를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml42(title)
msgid "Networks provider extended attributes (networks)"
msgstr "네트워크 provider 확장 속성 (networks)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml43(para)
msgid "List, create, show information for, update, and delete networks."
msgstr "네트워크를 나열, 생성, 업데이트, 삭제, 정보를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml57(title)
msgid "Networks multiple provider extension (networks)"
msgstr "네트워크 다중 provider 확장 (networks)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml58(para)
msgid ""
"Enables administrative users to define multiple physical bindings for an "
"OpenStack Networking network and list or show details for networks with "
"multiple physical bindings."
msgstr "OpenStack 네트워킹 네트워크에대한 다수의 물리적 바인딩을 정의하는 관리 사용자를 활성화하고 다수의 물리적 바인딩 네트워크 목록 또는 세부 사항을 볼 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml61(para)
msgid ""
"You cannot update any <literal>provider</literal> attributes. If you try to "
"do so, an error occurs."
msgstr "어떤 <literal>provider</literal> 속성을 업데이트 할 수 없습니다. 만약 사용할려고 한다면 오류가 발생합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml63(para)
msgid ""
"To delete a network with multiple physical bindings, issue a normal delete "
"network request."
msgstr "다수의 물리적 바인딩으로 구성된 네트워크를 삭제하려면 정상적인 삭제 요청으로 실행합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml65(para)
msgid ""
"To define multiple physical bindings for a network, include a "
"<literal>segments</literal> list in the request body of a <code>POST "
"/v2.0/networks</code> request. Each element in the "
"<literal>segments</literal> list has the same structure as the provider "
"network attributes. These attributes are "
"<literal>provider:network_type</literal>, "
"<literal>provider:physical_network</literal>, and "
"<literal>provider:segmentation_id</literal>. The validation rules for these "
"attributes are the same as for the <link "
"href=\"http://developer.openstack.org/api-ref-networking-v2.html"
"#network_provider-ext\">Networks provider extended attributes</link>. You "
"cannot use both extensions at the same time."
msgstr "네트워크에 여러 개의 물리적 바인딩을 정의하려면, <code>POST/v2.0/networks</code> 요청의 요청 바디 안의 <literal>segments</literal> 목록을 포함합니다. provider 네트워크 속성에따른 <literal>segments</literal> 목록의 각 요소는 동일한 구조를 갖습니다. 이런 속성은 <literal>provider:network_type</literal>, <literal>provider:physical_network</literal>, <literal>provider:segmentation_id</literal> 입니다. 이 속성의 유형성 검사 규칙은 <link href=\"http://developer.openstack.org/api-ref-networking-v2.html#network_provider-ext\">Networks provider extended attributes</link>​에서 더 자세히 확인할 수 있습니다. 동시에 두가지 확장 기능을 사용할 수 없습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml76(para)
msgid ""
"The NSX and ML2 plug-ins support this extension. With the ML2 plug-in, you "
"can specify multiple VLANs for a specified network, a VXLAN tunnel ID, and a"
" VLAN."
msgstr "NSX와 ML2 플러그인이 이 확장을 지원합니다. ML2 플러그인을 사용하면, 지정된 네트워크에서 다중 VLAN, VXLAN 터널 ID, VLAN을 지정할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml82(title)
msgid "Ports binding extended attributes (ports)"
msgstr "포트 바인딩 확장 속성 (ports)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml83(para)
msgid "List, create, show information for, and update ports."
msgstr "포트에대한 목록을 보여주고, 생성하고, 정보를 보여주고, 업데이트 합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml96(title)
msgid "Security groups and rules (security-groups)"
msgstr "시큐리트 그룹과 역할 (security-groups)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml97(para)
msgid ""
"List, create, show information for, and delete security groups and security "
"group rules."
msgstr "시큐리티 그룹과 시큐리티 그룹 규칙에대한 목록을 보여주고, 생성하고, 정보를 보여주고, 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml121(title)
msgid "Layer-3 networking"
msgstr "레이어-3 네트워킹"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml122(para)
msgid ""
"Route packets between subnets, forward packets from internal networks to "
"external ones, and access instances from external networks through floating "
"IPs."
msgstr "서브넷 사이의 패킷 라우팅, 외부에서 내부 네트워크로 패킷 전송과 유동 IP를 이용하여 외부 네트워크에서 인스턴스로 접근하는 것."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml124(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml290(para)
msgid "This extension introduces these resources:"
msgstr "이 확장에 대한 리소스 설명:"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml127(para)
msgid ""
"<emphasis role=\"bold\">router</emphasis>. A logical entity for forwarding "
"packets across internal subnets and NATting them on external networks "
"through an appropriate external gateway."
msgstr "<emphasis role=\"bold\">router</emphasis>. ​내부 서브넷에서 패킷을 전달하고 외부 게이트웨이를 통해 외부 네트워크 위에서 작동하는 NAT를 해주는 논리 entity."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml132(para)
msgid ""
"<emphasis role=\"bold\">floatingip</emphasis>. An external IP address that "
"is mapped to a port that is attached to an internal network."
msgstr "<emphasis role=\"bold\">floatingip</emphasis>. 내부 네트워크에 연결되어있는 포트에 매핑된 외부 IP 주소."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml140(title)
msgid "Metering labels and rules"
msgstr "측정 라벨과 규칙"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml141(para)
msgid "Create, modify, and delete OpenStack Layer3 Metering labels and rules."
msgstr "OpenStack ​레이어 3 측정 라벨과 규칙을 생성하고, 수정하고, 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml146(title)
msgid "Load-Balancer-as-a-Service (LBaaS) 1.0 (STABLE)"
msgstr "Load-Balancer-as-a-Service (LBaaS) 1.0 (STABLE)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml147(para)
msgid ""
"The LBaaS version 1.0 extension pairs with the Networking 2.0 API to enable "
"OpenStack tenants to manage load balancers for their VMs. With this "
"extension you can load-balance client traffic from one network to "
"application services, such as VMs, on the same network."
msgstr "네트워킹 2.0 API와 LBaaS 버전 1.0 확장 쌍은 VM에 대한 부하 분산을 관리할 수 있는 OpenStack tenant를 활성화합니다. 이 확장을 사용하면 동일한 네트워크 상의 VM에대한 어플리케이션 서비스를 하나의 네트워크에서 클라이언트 트레픽을 부하 분산할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml152(para)
msgid ""
"Use this extension to create and manage virtual IP addresses (VIPs), pools, "
"members of a pool, health monitors associated with a pool, and view status "
"of a resource."
msgstr "이 확장을 이용해서 가상 IP 주소(VIPs)를 생성하고 관리, 풀, 풀의 멤버, 풀에 연관된 작동 상태 확인, 리소스에 대한 상태를 볼 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml157(caption)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml212(caption)
msgid "Load balancer statuses"
msgstr "로드 발란서 상태"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml163(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml218(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml45(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml154(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml262(th)
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml164(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml219(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml46(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml155(th)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml263(th)
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml169(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml224(td)
msgid "ACTIVE"
msgstr "ACTIVE"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml170(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml225(td)
msgid "Resource is ready and active."
msgstr "자원을 준비하고 활성화합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml173(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml228(td)
msgid "PENDING_CREATE"
msgstr "PENDING_CREATE"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml174(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml229(td)
msgid "Resource is being created."
msgstr "자원을 생성 중입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml177(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml232(td)
msgid "PENDING_UPDATE"
msgstr "PENDING_UPDATE"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml178(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml233(td)
msgid "Resource is being updated."
msgstr "자원을 업데이트 중입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml181(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml236(td)
msgid "PENDING_DELETE"
msgstr "PENDING_DELETE"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml182(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml237(td)
msgid "Resource is going to be deleted."
msgstr "자원을 삭제중입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml185(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml240(td)
msgid "INACTIVE"
msgstr "INACTIVE"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml186(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml241(td)
msgid "Resource is created but not active."
msgstr "자원이 생성되었으나 활성화되지 않았습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml189(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml244(td)
msgid "ERROR"
msgstr "ERROR"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml191(literal)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml246(literal)
msgid "error_details"
msgstr "error_details"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml190(td)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml245(td)
msgid ""
"Object within the service is not working. Look for an extra attribute called"
" <placeholder-1/> for a textual explanation on the error, its cause, and "
"possibly a solution."
msgstr "서비스 내에서 객체가 작동하지 않습니다. 그 원인이나 사용 가능한 서비스에 대한 내용, 오류의 텍스트 설명에 대한<placeholder-1/> 추가 속성을 찾습니다. \n\n\n\n서비스 내에서 객체가 작동하지 않습니다.\n\n라는 추가 속성을 찾습니다 \"<자리-1 />\"텍스트 오류에 대한 설명, 그 원인 및 가능한 솔루션."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml202(title)
msgid "Load-Balancer-as-a-Service (LBaaS) 2.0 (EXPERIMENTAL)"
msgstr "Load-Balancer-as-a-Service (LBaaS) 2.0 (EXPERIMENTAL)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml203(para)
msgid ""
"The LBaaS version 2.0 extension pairs with the Networking 2.0 API to enable "
"OpenStack tenants to manage load balancers for their VMs. With this "
"extension you can load-balance client traffic from one network to "
"application services, such as VMs, on the same network."
msgstr "네트워킹 2.0 API와 LBaaS 버전 2.0 확장 쌍은 VM에 대한 부하 분산을 관리할 수 있는 OpenStack tenant를 활성화합니다. 이 확장을 사용하면 동일한 네트워크 상의 VM에대한 어플리케이션 서비스를 하나의 네트워크에서 클라이언트 트레픽을 부하 분산할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml208(para)
msgid ""
"Use this extension to create and manage load balancers, listeners, pools, "
"members of a pool, and health monitors associated with a pool and view "
"status of a resource."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml257(title)
msgid "Virtual-Private-Network-as-a-Service (VPNaaS) 2.0 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml258(para)
msgid ""
"The VPNaaS extension enables OpenStack tenants to extend private networks "
"across the public telecommunication infrastructure."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml262(para)
msgid "This initial implementation of the VPNaaS extension provides:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml267(para)
msgid "Site-to-site VPN that connects two private networks."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml271(para)
msgid "Multiple VPN connections per tenant."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml274(para)
msgid ""
"IKEv1 policy support with 3des, aes-128, aes-256, or aes-192 encryption."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml278(para)
msgid ""
"IPSec policy support with 3des, aes-128, aes-192, or aes-256 encryption, "
"sha1 authentication, ESP, AH, or AH-ESP transform protocol, and tunnel or "
"transport mode encapsulation."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml286(para)
msgid ""
"Dead Peer Detection (DPD) with hold, clear, restart, disabled, or restart-"
"by-peer actions."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml293(para)
msgid ""
"<code>service</code>. A parent object that associates VPN with a specific "
"subnet and router."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml297(para)
msgid ""
"<code>ikepolicy</code>. The Internet Key Exchange (IKE) policy that "
"identifies the authentication and encryption algorithm to use during phase "
"one and two negotiation of a VPN connection."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml305(para)
msgid ""
"<code>ipsecpolicy</code>. The IP security policy that specifies the "
"authentication and encryption algorithm and encapsulation mode to use for "
"the established VPN connection."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml311(para)
msgid ""
"<code>ipsec-site-connection</code>. Details for the site-to-site IPsec "
"connection, including the peer CIDRs, MTU, authentication mode, peer "
"address, DPD settings, and status."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml322(title)
msgid "Extra routes"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml323(para)
msgid ""
"This extension adds extra routes to the <literal>router</literal> resource."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml325(para)
msgid ""
"You can update a router to add a set of nexthop IPs and destination CIDRs."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2-ext.xml328(para)
msgid ""
"The nexthop IP must be a part of a subnet to which the router interfaces are"
" connected. You can configure the <literal>routes</literal> attribute on "
"only update operations."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-compute-v2-ext.xml11(title)
msgid "OpenStack Compute API v2 extensions (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-compute-v2-ext.xml13(year)
msgid "2010-2014"
msgstr "2010-2014"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-admin-v2.xml10(title)
msgid "Identity Admin API v2.0 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-admin-v2.xml11(para)
msgid "Get an authentication token that permits access to the Compute API."
msgstr "Compute API에 접근을 할 수 있는 인증 토큰을 가져옵니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-admin-v2.xml13(title)
msgid "Versions"
msgstr "버전"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-admin-v2.xml32(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2.xml40(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml27(title)
msgid "Tokens"
msgstr "토큰"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-admin-v2.xml44(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml173(title)
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-admin-v2.xml63(title)
msgid "Tenants"
msgstr "Tenants"

#: ./api-ref/src/docbkx/preface.xml9(title)
msgid "OpenStack API Complete Reference"
msgstr "OpenStack API 전체 참조"

#: ./api-ref/src/docbkx/preface.xml10(para)
msgid ""
"Use the OpenStack APIs and extensions to launch server instances, create "
"images, assign metadata to instances and images, create containers and "
"objects, and complete other actions in your OpenStack cloud."
msgstr "OpenStack API와 확장을 이용하여 서버 인스턴스를 시작하고, 이미지를 생성하고, 인스턴스와 이미지에 메타데이터를 할당하고, 오브젝트와 콘테이너를 생성하고, OpenStack 클라우드에서 할 수 있는 모든 작업을 완료할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/preface.xml16(para)
msgid ""
"The API <emphasis role=\"bold\">status</emphasis> reflects the state of the "
"endpoint on the service. <emphasis role=\"bold\">CURRENT</emphasis> is a "
"stable version that is up-to-date, recent, and might receive future "
"versions. This endpoint should be prioritized over all others. <emphasis "
"role=\"bold\">SUPPORTED</emphasis> is a stable version that is available on "
"the server. However, it is not likely the most recent available and might "
"not be updated or might be deprecated at some time in the future. <emphasis "
"role=\"bold\">DEPRECATED</emphasis> is a stable version that is still "
"available but is being deprecated and might be removed in the future. "
"<emphasis role=\"bold\">EXPERIMENTAL</emphasis> is not a stable version. "
"This version is under development or contains features that are otherwise "
"subject to change. For more information about API <emphasis "
"role=\"bold\">status</emphasis> values and version information, see <link "
"href=\"https://wiki.openstack.org/wiki/VersionDiscovery\">Version "
"Discovery</link>."
msgstr "API <emphasis role=\"bold\">status</emphasis>는 서비스에서 엔드 포인트에 대한 상태를 나타냅니다. <emphasis role=\"bold\">CURRENT</emphasis>는 최근에 출시되었고, 추후 반영이되는 안정화 버전입니다. 이 엔드 포인트는 다른 것들에 비해 최우선으로 적용되어야합니다. <emphasis role=\"bold\">SUPPORTED</emphasis>는 서버에서 사용할 수 있는 안정화 버전입니다. 하지만, 가장 최근에 만들어진 것을 사용할 수 없습니다. 그리고 업데이트 되지 않을 수 있으며, 언젠가 사용되지 않을 수 있습니다. <emphasis role=\"bold\">DEPRECATED</emphasis>는 계속 상요할 수 있지만, 나중에 사용되지 않거나 삭제될수 있는 안정화 버전입니다. <emphasis role=\"bold\">EXPERIMENTAL</emphasis>는 안정화 버전이 아닙니다.이  버전은 개발 중이거나 추후 변경될 가능성이 있습니다. 더 많은 API <emphasis role=\"bold\">status</emphasis>값과 버전에 대한 정보를 알고 싶으시면, <link href=\"https://wiki.openstack.org/wiki/VersionDiscovery\">Version Discovery</link>를 확인하십시오."

#: ./api-ref/src/docbkx/preface.xml35(para)
msgid ""
"You must install the packages for each API separately. You can use the APIs "
"and extensions after you authenticate through the <link href=\"api-ref-"
"identity.html\">Identity API</link>:"
msgstr "각 API 별로 패키지를 설치해야합니다. ​<link href=\"api-ref-identity.html\">Identity API</link>를 이용하여 인증 후 API와 확장을 사용한다면 다음 내용을 확인합니다:"

#: ./api-ref/src/docbkx/preface.xml45(para)
msgid ""
"To get started with the APIs, see the <link "
"href=\"http://docs.openstack.org/api/quick-start/content/\">OpenStack API "
"Quick Start</link>."
msgstr "API를 시작하려면, <link href=\"http://docs.openstack.org/api/quick-start/content/\">OpenStack API 빠른 시작</link> 문서를 보세요."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml10(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml76(link)
msgid "Image Service API v1 (SUPPORTED)"
msgstr "이미지 서비스 API v1 (SUPPORTED)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml11(para)
msgid ""
"Load images for use at launch time by the Compute API. Also, assign metadata"
" to images."
msgstr "Compute API를 이용해서 인스턴스를 작동시킬때 이미지를 불러옵니다. 또한 이미지에 메타데이터를 할당합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml13(para)
msgid ""
"Some cloud implementations do not expose this API and offer pretested images"
" only."
msgstr "일부 클라우드를 구현시 API를 공개하지 않고, 사전 테스트를거친 이미지만 제공하는 경우가 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml15(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml12(para)
msgid ""
"Cloud providers can configure property protections that prevent non-"
"administrative users from updating and deleting protected properties. For "
"more information, see <link href=\"http://docs.openstack.org/admin-guide-"
"cloud/content/glance-property-protection.html\">Image property "
"protection</link> in the <citetitle>OpenStack Cloud Administrator "
"Guide</citetitle>."
msgstr "클라우드 제공자는 업데이트와 삭제에서 관리자가 아닌 사용자들의 데이터를 보호할 수 있도록 구성할 수 있습니다. 더 많은 정보를 확인하실려면, <citetile>OpenStack 클라우드 관리자 가이드</citetitle>에서 <link href=\"http://docs.openstack.org/admin-guide-cloud/content/glance-property-protection.html\">Image property protection</link>를 확인하세요."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml23(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml25(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml27(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml22(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2.xml14(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml14(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml23(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml20(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_database-v1.xml12(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml31(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml14(title)
msgid "API versions"
msgstr "API 버전"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml37(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml249(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml29(title)
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml57(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml73(title)
msgid "Members"
msgstr "멤버"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v1.xml71(title)
msgid "Shared images"
msgstr "공유 이미지"

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v3.xml11(title)
msgid "OpenStack Identity API v3 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v3.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-blockstorage-v1.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-objectstorage-v1.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-networking-v2-ext.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-database-v1.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-image-v2.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v2-ext.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-orchestration-v1.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-networking-v2.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-admin-v2.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-compute-v2.xml12(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-compute-v2.1.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-image-v1.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v3-ext.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-telemetry-v2.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-data-processing-v1.1.xml12(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-blockstorage-v2.xml13(year)
#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v2.xml13(year)
msgid "2010-2015"
msgstr "2010-2015"

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-blockstorage-v1.xml11(title)
msgid "OpenStack Block Storage API v1 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml10(title)
msgid "Data Processing API v1.1 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml11(para)
msgid "Produce data processing operations."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml13(title)
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml14(para)
msgid ""
"A plugin object defines the Hadoop or Spark version that it can install and "
"which configurations can be set for the cluster."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml31(title)
msgid "Image registry"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml32(para)
msgid ""
"The image registry is a tool for managing images. Each plugin lists required"
" tags for an image. The Data Processing service also requires a user name to"
" log in to an instance’s OS for remote operations execution."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml38(para)
msgid ""
"The image registry enables you to add tags to and remove tags from images "
"and define the OS user name."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml60(title)
msgid "Node group templates"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml61(para)
msgid ""
"A cluster is a group of nodes with the same configuration. A node group "
"template configures a node in the cluster."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml65(para)
msgid ""
"A template configures Hadoop processes and VM characteristics, such as the "
"number of reduce slots for task tracker, the number of CPUs, and the amount "
"of RAM. The template specifies the VM characteristics through an OpenStack "
"flavor."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml84(title)
msgid "Cluster templates"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml85(para)
msgid ""
"A cluster template configures a Hadoop cluster. A cluster template lists "
"node groups with the number of instances in each group. You can also define "
"cluster-scoped configurations in a cluster template."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml104(title)
msgid "Clusters"
msgstr "클러스터"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml105(para)
msgid "A cluster is a group of nodes with the same configuration."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml121(title)
msgid "Event log"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml122(para)
msgid ""
"The event log feature provides information about cluster provisioning. In "
"the event of errors, the event log shows the reason for the failure."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml133(title)
msgid "Data sources"
msgstr "데이터 소스들"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml134(para)
msgid ""
"A data source object defines the location of input or output for MapReduce "
"jobs and might reference different types of storage."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml138(para)
msgid "The Data Processing service does not validate data source locations."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml154(title)
msgid "Job binary internals"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml155(para)
msgid ""
"Job binary internal objects represent data processing applications and "
"libraries that are stored in the internal database."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml176(title)
msgid "Job binaries"
msgstr "잡 바이너리"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml177(para)
msgid ""
"Job binary objects represent data processing applications and libraries that"
" are stored in either the internal database or the Object Storage service."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml197(title)
msgid "Jobs"
msgstr "Jobs"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml198(para)
msgid ""
"A job object lists the binaries that a job needs to run. To run a job, you "
"must specify data sources and job parameters."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml202(para)
msgid "You can run a job on an existing or new transient cluster."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml220(title)
msgid "Job executions"
msgstr "잡 실행"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml221(para)
msgid ""
"A job execution object represents a Hadoop job that runs on a specified "
"cluster. A job execution polls the status of a running job and reports it to"
" the user. Also a user can cancel a running job."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml243(title)
msgid "Job types"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml244(para)
msgid ""
"Each plugin that supports EDP also supports specific job types. Different "
"versions of a plugin might actually support different job types. "
"Configuration options vary by plugin, version, and job type."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_data-processing-v1.1.xml250(para)
msgid ""
"The job types provide information about which plugins support which job "
"types and how to configure the job types."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-objectstorage-v1.xml11(title)
msgid "OpenStack Object Storage API v1 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml10(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml10(title)
msgid "Block Storage API v2 (CURRENT)"
msgstr "블록 스토리지 API v2 (CURRENT)"

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml17(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml10(title)
msgid "Block Storage API v1 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml24(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml14(title)
msgid "Compute API v2.1 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml31(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml15(title)
msgid "Compute API v2 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml38(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml14(title)
msgid "Compute API v2 extensions (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml44(link)
msgid "Data Processing v1.1 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml48(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_database-v1.xml10(title)
msgid "Database Service API v1.0 (CURRENT)"
msgstr "데이타베이스 서비스 API v1.0 (CURRENT)"

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml52(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml10(title)
msgid "Identity API v3 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml56(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml14(title)
msgid "Identity API v3 extensions (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml60(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2.xml10(title)
msgid "Identity API v2.0 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml64(link)
msgid "Identity admin API v2.0 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml68(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2-ext.xml14(title)
msgid "Identity API v2.0 extensions (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml72(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml10(title)
msgid "Image Service API v2 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml80(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml10(title)
msgid "Networking API v2.0 (CURRENT)"
msgstr "네트워킹 API v2.0 (CURRENT)"

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml88(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml10(title)
msgid "Object Storage API v1 (SUPPORTED)"
msgstr "오프젝트 스토리지 API v1 (SUPPORTED)"

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml93(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml10(title)
msgid "Orchestration API v1 (CURRENT)"
msgstr "Orchestration API v1 (CURRENT)"

#: ./api-ref/src/docbkx/itemizedlist-service-list.xml96(link)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml10(title)
msgid "Telemetry API v2 (CURRENT)"
msgstr "Telemetry API v2 (CURRENT)"

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref.xml11(title)
msgid "OpenStack API Reference"
msgstr "OpenStack API 참조"

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-networking-v2-ext.xml11(title)
msgid "OpenStack Networking API v2.0 extensions (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml15(para)
msgid ""
"Extensions add features, MIME types, actions, states, headers, parameters, "
"and resources to the core Compute API without requiring a version change."
msgstr "확장에서 기능, MIME 형식, 동작, 상태, 해더, 매개 변수, 버전 변경에 필요하지 않는 코어 Compute API에 대한 리소스를 추가합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml18(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml19(para)
msgid ""
"XML support in requests and responses has been deprecated for the Compute "
"API v2."
msgstr "요청과 응답은 XML 지원은 Compute API v2에서는 사용되지 않습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml20(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml17(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml22(para)
msgid ""
"The Compute API returns the <code>403 forbidden</code> error code if you "
"exceed your allotted quota for the operation."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml25(title)
msgid "Server admin actions (action)"
msgstr "서버 관리자 작업 (action)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml26(para)
msgid ""
"Administrator only. Performs actions on a server. Specify the action in the "
"request body."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml33(title)
msgid "Server diagnostics (diagnostics)"
msgstr "서버 점검 (diagnostics)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml34(para)
msgid "Gets the usage data for a server."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml40(title)
msgid "Flavor access (flavors)"
msgstr "Flavor 접근 (flavors)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml41(para)
msgid ""
"Creates and gets details for private flavors. Also, lists, adds, and removes"
" tenants' access to private flavors."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml48(title)
msgid "Flavors with FlavorDisabled attribute (flavors)"
msgstr "Flavors의 FlavorDisabled 속성 (flavors)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml49(para)
msgid ""
"Get details for a flavor, and list details for available flavors. Includes "
"the <literal>OS-FLV-DISABLED:disabled</literal> extended attribute."
msgstr "Flavor의 세부 사항을 가져오고, 사용가능한 flavor의 세부사항 목록을 보여줍니다. <literal>OS-FLV-DISABLED:disabled</literal> 확장 요소를 포함합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml58(title)
msgid "Flavor extra-specs (os-extra-specs)"
msgstr "Flavor 확장 스펙 (os-extra-specs)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml59(para)
msgid "List, create, and update the extra-specs or keys for a flavor."
msgstr "Flavor의 확장 스팩 또는 키를 업데이트 하거나, 생성, 목록을 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml66(title)
msgid "Flavors with rxtx_factor extended attribute (flavors)"
msgstr "Flavors의 rxtx_factor 확장 속성 (flavors)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml68(para)
msgid ""
"Create, get details for, and list details for flavors. Includes the "
"<literal>rxtx_factor</literal> extended attribute, related to configured "
"bandwidth cap values."
msgstr "Flavor에대해 생성, 세부사항 가져오기, 세부사항 목록으로 보여줍니다. 구성한 대역폭 값에대한 비율을 나타내는 <literal>rxtx_factor</literal> 확장 요소를 포합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml77(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml204(title)
msgid "Flavors with extended attributes (flavors)"
msgstr "Flavors의 확장 속성 (flavors)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml78(para)
msgid ""
"Create, get details for, and list details for flavors. Includes the "
"<literal>rxtx_factor</literal>, <literal>OS-FLV-EXT-"
"DATA:ephemeral</literal>, and <literal>swap</literal> extended attributes."
msgstr "Flavor에대한 생성, 세부사항을 가져오거나, 세부사항을 목록으로 볼 수 있습니다. <literal>rxtx_factor</literal>, <literal>OS-FLV-EXT-DATA:ephemeral</literal>, <literal>swap</literal> 확장 요소를 포함합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml87(title)
msgid "Flavors create or delete (flavors)"
msgstr "Flavors 생성과 삭제 (flavors)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml88(para)
msgid "Create or delete flavors."
msgstr "Flavor를 생성하거나 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml94(title)
msgid "Flavors swap value"
msgstr "Flavors 스왑 값"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml95(para)
msgid ""
"Create or list flavors with a swap value. Requires the os-flavormanage "
"extension. The swap value is the amount of swap disk space, in GBs, to "
"allocate to a server."
msgstr "스왑 값과 생성하거나 flavor 목록을 보여줍니다. os-flavormanage 확장이 필요합니다. 스왑 값은 서버에 할당된 스왑 디스크 공간의 GB 량을 나타냅니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml103(title)
msgid "Images with size attribute (images)"
msgstr "이미지의 크기 속성 (images)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml104(para)
msgid ""
"List details for available images or get details for a specified image. "
"Includes the <code>OS-EXT-IMG-SIZE:size</code> extended attribute, which "
"shows the image size."
msgstr "사용가능한 이미지 세부사항 목록을 보여주거나, 지정된 이미지의 세부사항을 가져옵니다. 이미지 크기를 확인할 수 있는 <code>OS-EXT-IMG-SIZE:size</code> 확장 요소를 호합합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml113(title)
msgid "Limits with project usage (limits)"
msgstr "프로젝트 사용 제한 (limits)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml114(para)
msgid ""
"Extend limits to show the project usage. Show information such as RAM or "
"instance quotas usage."
msgstr "프로젝트 사용에대한 확장된 제한을 보여줍니다. RAM 이나 인스턴스 quota 사용량에 대한 정보를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml121(title)
msgid "Limits with project usage for administrators (limits)"
msgstr "관라자에 대한 프로젝트 사용 제한 (limits)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml123(para)
msgid ""
"Extend limits to enable administrators to show the project usage for a "
"specified customer project ID. Show information such as RAM or instance "
"quotas usage."
msgstr "지정된 고객의 프로젝트 ID에 대한 프로젝트 사용량을 보여주기 위해 관리자가 확장된 제한을 활성화 할 수 있습니다. RAM 이나 인스턴스 quota 사용량에 대한 정보를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml131(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml87(title)
msgid "Guest agents (os-agents)"
msgstr "게스트 에이전트 (os-agents)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml132(para)
msgid ""
"Create, update, and delete guest agents. Use guest agents to access files on"
" the disk, configure networking, or run other applications or scripts in the"
" guest while it runs. This hypervisor-specific extension is not currently "
"enabled for KVM. Use of guest agents is possible only if the underlying "
"service provider uses the Xen driver."
msgstr "게스트 에이전트를 생성, 업데이트, 삭제합니다. 게스트 에이전트를 사용하여 디스크에 있는 파일에 접근하고, 네트워킹을 구성합니다. 또는 다른 응용 프로그램을 작동시키거나 게스트가 정의한 스크립트를 작동시킵니다. 이 hypervisor-specific 확장은 현재 KVM에서는 사용할 수 없습니다. 기본 서비스 프로바이더가 Xen 드라이버를 사용할때만 게스트 에이전트를 사용할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml144(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml101(title)
msgid "Host aggregates (os-aggregates)"
msgstr "호스트 집계 (os-aggregates)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml145(para)
msgid ""
"Create and manage host aggregates. An aggregate assigns metadata to groups "
"of compute nodes. Aggregates are only visible to the cloud provider."
msgstr "호스트 집계를 생성하고, 관리합니다. 집계는 compute 노드 그룹에 메타데이터를 할당합니다. 집계는 클라우드 제공자만 볼 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml153(title)
msgid "Attach interfaces (os-interface)"
msgstr "인터페이스 연결 (os-interface)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml154(para)
msgid "Create, list, get details for, and delete port interfaces."
msgstr "포트 인터페이스의 생성, 삭제 작동과 세부 정보를 확인하고, 목록을 나태냅니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml161(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml119(title)
msgid "Root certificates (os-certificates)"
msgstr "루트 인증서 (os-certificates)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml162(para)
msgid "Create and show details for a root certificate."
msgstr "루트 인증서에 대한 생성과 자세한 설명을 보여준다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml168(title)
msgid "Cloudpipe (os-cloudpipe)"
msgstr "Cloudpipe (os-cloudpipe)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml169(para)
msgid "Manage virtual VPNs for projects."
msgstr "프로젝트의 가성 VPN을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml175(title)
msgid "Server console output (os-console-output)"
msgstr "서버 콘솔 출력 (os-console-output)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml176(para)
msgid "Get console output for a server instance."
msgstr "서버 인터페이스에대한 콘솔 출력을 얻습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml182(title)
msgid "Server console (os-consoles)"
msgstr "서버 콘솔 (os-consoles)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml183(para)
msgid "Get a console for a server instance."
msgstr "서버 인터페이스에대한 콘솔을 얻습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml189(title)
msgid "Coverage reports (os-coverage)"
msgstr "적용 범위 레포트 (os-coverage)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml195(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml134(title)
msgid "Server deferred delete (os-deferred-delete)"
msgstr "서버 삭제 연기 (os-deferred-delete)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml196(para)
msgid "Force-delete a server or restore a deleted server."
msgstr "서버를 강제로 삭제하거나 삭제된 서버를 복구한다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml203(title)
msgid "Fixed IPs (os-fixed-ips)"
msgstr "고정 IP (os-fixed-ips)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml204(para)
msgid ""
"Show data for a specified fixed IP, such as host name, CIDR, and address. "
"Also, reserve or free a fixed IP."
msgstr "호스트 이름, CIDR, 주소 등의 특정 고정 IP의 데이타를 보여줍니다. 또한, 남겨두거나 연결안된 고정 IP도 확인 할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml212(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml211(title)
msgid "Floating IP DNS records (os-floating-ip-dns)"
msgstr "유동 IP DNS 레코드 (os-floating-ip-dns)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml213(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml212(para)
msgid ""
"Manage DNS records associated with IP addresses allocated by the floating "
"IPs extension. Requests are dispatched to a DNS driver selected at startup."
msgstr "유동 IP 확장에 할당된 IP 주소와 연결된 DNS 레코드를 관리합니다. 요청하게되면 시작시 선택한 DNS 드라이버로 전달합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml221(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml220(title)
msgid "Floating IP pools (os-floating-ip-pools)"
msgstr "유동 IP 풀 (os-floating-ip-pools)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml222(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml221(para)
msgid "Manage groups of floating IPs."
msgstr "유동 IP의 그룹을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml228(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml227(title)
msgid "Floating IPs (os-floating-ips)"
msgstr "유동 IP (os-floating-ips)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml229(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml228(para)
msgid ""
"Assign and allocate floating IP addresses to instances that run in an "
"OpenStack cloud."
msgstr "OpenStack cloud에서 작동중인 인스턴스에 유동 IP 주소를 할당하고 지정합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml236(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml235(title)
msgid "Floating IPs bulk (os-floating-ips-bulk)"
msgstr "유동 IP 벌크 (os-floating-ips-bulk)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml237(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml236(para)
msgid ""
"Bulk-create, delete, and list floating IPs. By default, the pool is named "
"nova. Use the <literal>os-floating-ip-pools</literal> extension to view "
"available pools."
msgstr "유동 IP를 대량 생성하고, 삭제하고 목록을 봅니다. 기본 pool 이름은 nova입니다. <literal>os-floating-ip-pools</literal> 확장을 사용하여 사용 가능한 pool을 볼 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml246(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml245(title)
msgid "Hosts (os-hosts)"
msgstr "호스트 (os-hosts)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml247(para)
msgid "Manage physical hosts."
msgstr "물리 호스트를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml253(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml252(title)
msgid "Hypervisors (os-hypervisors)"
msgstr "하이퍼바이져 (os-hypervisors)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml254(para)
msgid ""
"Display extra statistical information from the machine that hosts the "
"hypervisor through the API for the hypervisor (XenAPI or KVM/libvirt)."
msgstr "하이퍼바이저(Xen API, KVM/libvirt)에 대한 API를 이용하여 하이퍼바이저를 호스팅하는 머신에서 별도의 통계 정보를 표시합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml281(title)
msgid "Server actions (os-instance-actions)"
msgstr "서버 작업 (os-instance-actions)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml282(para)
msgid ""
"List available actions for a specified server. Administrators can get "
"details for a specified action for a specified server."
msgstr "지정된 서버에서 사용가능한 작업을 목록으로 보여줍니다. 관리자는 지정한 서버의 작업에 대해서 세부 정보를 얻을 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml290(title)
msgid "Keypairs (os-keypairs)"
msgstr "키패어 (os-keypairs)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml291(para)
msgid "Generate, import, and delete SSH keys."
msgstr "SSH 키를 생성하고, 포함시키고, 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml297(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml292(title)
msgid "Migrations (os-migrations)"
msgstr "마이그래이션 (os-migrations)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml298(para)
msgid ""
"Administrators only. Fetch in-progress migrations for a region or a "
"specified cell in a region."
msgstr "관리자만 사용할 수 있습니다. 지역 또는 지역의 지정된 셀에 대해 진행중인 마이그레이션을 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml305(title)
msgid "Networks (os-networks)"
msgstr "네트워크 (os-networks)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml306(para)
msgid ""
"Show network information for or delete networks. Also, disassociate a "
"network from a project if you use vlan mode."
msgstr "네트워크에대한 정보를 보여주거나 네트워크를 삭제합니다. 또한 vlan모드를 사용하는 경우 프로젝트로부터 네트워크를 끊습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml314(title)
msgid "Network extended attributes (os-extended-networks)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml315(para)
msgid "Create, show details for, and list networks with extended attributes."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml321(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml306(title)
msgid "Quota class (os-quota-class-sets)"
msgstr "Quota 클래스 (os-quota-class-sets)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml322(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml307(para)
msgid "Quota classes management support."
msgstr "Quota 클래스 관리를 지원합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml328(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml313(title)
msgid "Quota sets (os-quota-sets)"
msgstr "Quota 설정 (os-quota-sets)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml329(para)
msgid ""
"Administrators only, depending on policy settings. View quotas for a tenant "
"and view and update default quotas."
msgstr "관리자만 정책 설정을 결정할 수 있습니다. Tenant에 대한 quota를확인하고 기본 quota를 업데이트 하거나 확인할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml337(title)
msgid "Rules for default security group (os-security-group-default-rules)"
msgstr "기본 시큐리티 그룹에 대한 역할 (os-security-group-default-rules)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml339(para)
msgid "List, show information for, and create default security group rules."
msgstr "기본 시큐리티 그룹 룰을 정하고, 정보를 보고, 목록을 확인합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml346(title)
msgid "Security groups (os-security-groups)"
msgstr "시큐리티 그룹 (os-security-groups)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml347(para)
msgid "List, show information for, create, and delete security groups."
msgstr "시큐리티 그룹을 생성하고, 삭제하고, 정보를 보고, 목록을 확인합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml354(title)
msgid "Server groups (os-server-groups)"
msgstr "서버 그룹 (os-server-groups)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml355(para)
msgid "List, show information for, create, and delete server groups."
msgstr "서버 그룹을 생성하고 삭제하고, 정보를 보고, 목록을 확인합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml371(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml374(title)
msgid "Server password (os-server-password)"
msgstr "서버 암호 (os-server-password)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml372(para)
msgid ""
"Get and reset the encrypted administrative password set through the metadata"
" service."
msgstr "메타데이터 서비스를 통해 암호화된 관리 암호 설정을 얻거나 리셋합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml379(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml343(title)
msgid "Server shelve (servers)"
msgstr "서버 보류 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml380(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml344(para)
msgid ""
"Shelve running servers, restore shelved servers, and remove shelved servers."
msgstr "작동중인 서버를 보류하거나, 보류중인 서버를 재 가동하거나, 보류 중인 서버를 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml384(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml348(para)
msgid ""
"Shelving is useful when you have an unused instance that you would like to "
"keep for later use. For example, at the end of a work week you can shelve an"
" instance and at the start of the next week you can unshelve it."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml390(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml354(para)
msgid "Your cloud provider might bill you for a shelved server."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml393(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml357(para)
msgid ""
"Use the <code>shelve</code> action to shelve a server. All associated data "
"and resources are kept but anything still in memory is not retained."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml398(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml362(para)
msgid "Use the <code>unshelve</code> action to restore a shelved instance."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml401(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml365(para)
msgid ""
"Use the <code>shelveOffload</code> action to remove a shelved instance that "
"you no longer need."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml410(title)
msgid "Server start and stop (servers)"
msgstr "서버 작동과 정지 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml411(para)
msgid "Start a stopped server or stop a running server."
msgstr "중지된 서버를 작동시키거나 작동중인 서버를 중지합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml417(title)
msgid "Manage services (os-services)"
msgstr "서비스 관리 (os-services)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml418(para)
msgid "List, enable, and disable Compute services in all hosts."
msgstr "모든 호스트의 Compute 서비스들의 목록을 보거나, 활성화 또는 비활성화합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml425(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml384(title)
msgid "Usage reports (os-simple-tenant-usage)"
msgstr "리포트 사용 (os-simple-tenant-usage)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml426(para)
msgid "Report usage statistics on compute and storage resources."
msgstr "Compute와 저장소 자원에 대한 사용 통계를 리포팅합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml433(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml391(title)
msgid "Virtual interfaces (os-virtual-interfaces)"
msgstr "가상 인터페이스 (os-virtual-interfaces)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml434(para)
msgid "List the virtual interfaces for a specified server instance."
msgstr "지정된 서버 인스턴스에 대한 가상 인터페이스 나열합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml441(title)
msgid "Volume extension (os-volumes, os-snapshots)"
msgstr "볼륨 확장 (os-volumes, os-snapshots)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml442(para)
msgid "Manage volumes and snapshots for use with the Compute API."
msgstr "Compute API를 사용하여 볼륨과 스냅샷을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml449(title)
msgid "Volume attachments (os-volume_attachments)"
msgstr "볼륨 연결 (os-volume_attachments)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml450(para)
msgid ""
"Attach volumes created through the volume API to server instances. Also, "
"list volume attachments for a server instance, get volume details for a "
"volume attachment, and delete a volume attachment."
msgstr "서버 인스턴스에 volume API를 통해서 첨부 볼륨을 생성합니다. 또한 서버 인스턴스에 연결된 볼륨 목록을 확인하며, 연결된 볼륨의 세부 정보를 가져오고, 연결된 볼륨을 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml459(title)
msgid "Servers with block device mapping format (servers)"
msgstr "서버에대한 블록 디바이스 맵핑 포맷 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml461(para)
msgid "Create a server with a block device mapping."
msgstr "블록 디바이스 맵핑 서버를 생성합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml467(title)
msgid "Server OS-EXT-IPS-MAC:mac_addr extended attribute (servers)"
msgstr "서버 OS-EXT-IPS-MAC:mac_addr 확장 속성 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml469(para)
msgid ""
"Add OS-EXT-IPS-MAC:mac_addr extended attribute when you create, show "
"information for, or list servers."
msgstr "서버 목록을 확인하거나, 서버에 대한 정보를 확인하거나, 생성할때 OS-EXT-IPS-MAC:mac_addr 확장 요소를 추가합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml476(title)
msgid "Configuration drive (servers)"
msgstr "드라이버 구성 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml477(para)
msgid "Extend servers and images with a configuration drive."
msgstr "구성 드라이브의 서버와 이미지를 확장합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml484(title)
msgid "Servers with extended availability zones (servers)"
msgstr "확장된 가용성 존의 서버 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml486(para)
msgid ""
"Show the instance availability zone for compute nodes (nova-compute). "
"Internal services appear in their own <emphasis "
"role=\"italic\">internal</emphasis> availability zone."
msgstr "Compute 노드(nova-compute)의 인스턴스 가용성 존을 보여줍니다. 내부 서비스는 자신의 <emphasis role=\"italic\">내부</emphasis> 가용성에 나타납니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml495(title)
msgid "Servers and images with disk config (servers, images)"
msgstr "서버와 이미지에대한 디스크 구성 (servers, images)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml497(para)
msgid "Extend servers with the diskConfig attribute."
msgstr "diskConfig 요소에 대한 확장 서버입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml503(title)
msgid "Server IP type (servers)"
msgstr "서버 IP  타입 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml504(para)
msgid ""
"Show the type of the IP addresses assigned to an instance. Type is either "
"fixed or floating."
msgstr "인스턴스에 할당되는 IP 주소에 대한 형식을 보여줍니다. 형식은 고정이거나 유동중 하나입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml511(title)
msgid "Server extended attributes (servers)"
msgstr "서버 확장 속성 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml512(para)
msgid "Show metadata for servers."
msgstr "서버에대한 메타데이타를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml518(title)
msgid "Server extended status (servers)"
msgstr "서버 확장 상태 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml519(para)
msgid ""
"Show extended status information, vm_state, task_state, and power_state, in "
"detailed server responses."
msgstr "응답한 서버의 세부정보에서 확장된 vm_state, task_state, power_state의 상태 정보를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml526(title)
msgid "Servers multiple create (servers)"
msgstr "서버 다중 생성 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml527(para)
msgid ""
"Create one or more servers with an optional reservation ID. The request and "
"response examples show how to create multiple servers with or without a "
"reservation ID."
msgstr "선택적인 예약 ID와 하나 이상의 서버를 생성합니다. 요청과 응답을 이용하여 예약 ID 없이 여러대의 서버를 생성하는 방법을 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml535(title)
msgid "Server rescue and unrescue (servers)"
msgstr "서버 rescue와 unrescue (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml536(para)
msgid "Put a server into rescue mode or unrescue a server in rescue mode."
msgstr "서버를 rescue 모드에 넣어두거나 rescue 모드에 있는 서버를 unresuce 합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml543(title)
msgid "Extended server rescue (servers)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml544(para)
msgid ""
"Put a server into rescue mode and optionally include rescue image reference."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml550(title)
msgid "Servers with scheduler hints (servers)"
msgstr "서버에대한 스케쥴러 hint (server)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2-ext.xml551(para)
msgid "Create a server with scheduler hints."
msgstr "스케쥴러 hint와 함께 서버를 생성합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-database-v1.xml11(title)
msgid "OpenStack Database Service API v1.0 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml15(para)
msgid ""
"XML support in requests and responses has been deprecated for the Compute "
"API v2.1 (originally referred to as API v3)."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml26(para)
msgid "Lists information for all API versions."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml39(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml261(title)
msgid "Server actions (servers)"
msgstr "서버 작업 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml40(para)
msgid "Performs actions on a server. Specify the action in the request body."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml48(title)
msgid "Server admin actions (servers)"
msgstr "서버 관리자 작업 (servers)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml49(para)
msgid ""
"Administrators only. Performs actions on a server. Specify the action in the"
" request body."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml56(title)
msgid "Server IPs (ips)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml57(para)
msgid ""
"Lists the IP addresses assigned to an instance or show details for a "
"specified IP address."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml66(title)
msgid "Server backups (servers)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml67(para)
msgid "Backs up a server instance."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml75(title)
msgid "Admin password (os-admin-password)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml76(para)
msgid ""
"Clears the encrypted copy of the password from the metadata server after the"
" client gets the password and determines that it no longer needs it in the "
"metadata server. The password for the server remains the same."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml88(para)
msgid ""
"Creates, lists, updates, and deletes guest agent builds. Use guest agents to"
" access files on the disk, configure networking, or run other applications "
"or scripts in the guest while the agent runs. This hypervisor-specific "
"extension is not currently enabled for KVM. Use of guest agents is possible "
"only if the underlying service provider uses the Xen driver."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml102(para)
msgid ""
"Creates and manages host aggregates. An aggregate assigns metadata to groups"
" of compute nodes. Aggregates are only visible to the cloud provider."
msgstr "호스트 집계를 생성하고, 관리합니다. 집계는 compute 노드 그룹에 메타데이터를 할당합니다. 집계는 클라우드 제공자만 볼 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml110(title)
msgid "Cells (os-cells)"
msgstr "Cells (os-cells)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml111(para)
msgid ""
"Enables cells-related functionality such as adding neighbor cells, listing "
"neighbor cells, and getting the capabilities of the local cell."
msgstr "가까운 셀을 추가하고, 가까운 셀을 나열하고, 로컬 셀에대한 기능을 가져오는 cells-related 기능을 활성화합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml120(para)
msgid "Creates and shows details for a root certificate."
msgstr "Root certificate에 대한 상세 정보를 보여주고 생성합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml126(title)
msgid "Configuration drive (os-config-drive)"
msgstr "드라이브 구성 (os-config-drive)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml127(para)
msgid "Returns server details for a specific service ID or user."
msgstr "지정한 서비스 ID 또는 사용자의 서버 상세 정보를 반환합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml135(para)
msgid "Force-deletes a server or restores a deleted server."
msgstr "서버를 강제로 삭제하거나 삭제한 서버를 되살립니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml141(title)
msgid "Evacuate (os-evacuate)"
msgstr "철수 (os-evacuate)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml142(para)
msgid "Enables server evacuation."
msgstr "서버 철수를 활성화합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml148(title)
msgid ""
"Servers with extended availability zones (os-extended-availability-zone)"
msgstr "서버에대한 확장된 가용성 존 (os-extended-availability-zone)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml150(para)
msgid ""
"Shows the instance availability zone for compute nodes (nova-compute). "
"Internal services appear in their own internal availability zone."
msgstr "Compute 노드(nova-compute)에 대한 인스턴스 가용성 존을 보여줍니다. 내부 서비스는 자신의 내부 가용성 존에 나타납니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml158(title)
msgid "Server extended attributes (os-extended-server-attributes)"
msgstr "서버 확장 속성 (os-extended-server-attributes)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml160(para)
msgid "Shows metadata for servers."
msgstr "서버에대한 메타데이터를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml166(title)
msgid "Server extended status (os-extended-status)"
msgstr "서버 확장 상태 (os-extended-status)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml167(para)
msgid ""
"Shows extended status information, vm_state, task_state, and power_state, in"
" detailed server responses."
msgstr "응답한 서버의 세부정보에서 확장된 vm_state, task_state, power_state의 상태 정보를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml174(title)
msgid "Flavor access (flavor-access)"
msgstr "Flavor 접근 (flavor-access)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml175(para)
msgid "Flavor access support."
msgstr "Flavor 접근을 지원합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml181(title)
msgid "Flavor extra-specs (flavor-extra-specs)"
msgstr "Flavor 확장 스팩 (flavor-extra-specs)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml182(para)
msgid ""
"Lists, creates, deletes, and updates the extra-specs or keys for a flavor."
msgstr "Flavor에대한 여분 스펙이나 키를 나열, 생성, 삭제, 업데이트 합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml189(title)
msgid "Flavors manage (flavor-manage)"
msgstr "Flavors 관리 (flavor-manage)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml190(para)
msgid "Support for creating and deleting flavor."
msgstr "Flavor을 생성하거나 삭제를 지원합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml196(title)
msgid "Flavors with rxtx_factor extended attribute (os-flavor-rxtx)"
msgstr "Flavor에 대한 rxtx_factor 확장 속성 (os-flavor-rxtx)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml198(para)
msgid "Support to show the rxtx status of a flavor."
msgstr "Flavor에대한 rxtx 상태를 보여주고 지원합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml205(para)
msgid "Returns information about Flavors."
msgstr "Flavor에대한 정보를 반환합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml246(para)
msgid "Manages physical hosts."
msgstr "물리 호스트를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml253(para)
msgid ""
"Displays extra statistical information from the machine that hosts the "
"hypervisor through the API for the hypervisor (XenAPI or KVM/libvirt)."
msgstr "하이퍼바이저(Xen API, KVM/libvirt)에 대한 API를 이용하여 하이퍼바이저를 호스팅하는 머신에서 별도의 통계 정보를 표시합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml262(para)
msgid ""
"Permits all users to list available actions for a specified server. Permits "
"administrators to get details for a specified action for a specified server."
msgstr "지정한 서버의 사용 가능한 동작들을 나열하고 모든 사용자에게 허용합니다. 지정한 서버의 지정된 동작에대한 세부 정보를 얻는 것은 관리자에게 허용됩니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml270(title)
msgid "Instance usage audit log (os-instance-usage-audit-log)"
msgstr "인스턴스 사용량 감사 로그 (os-instance-usage-audit-log)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml272(para)
msgid "Admin-only task log monitoring."
msgstr "관리자만 작업 로그를 모디터링합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml278(title)
msgid "Keypairs (keypairs)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml279(para)
msgid "Generates, imports, and deletes SSH keys."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml285(title)
msgid "Limits (limits)"
msgstr "제한 (limits)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml286(para)
msgid "Provide all global and rate limit information."
msgstr "모든 전역과 비율제한에 대한 정보를 제공합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml293(para)
msgid "Provide data on migrations."
msgstr "마이그레이션에대한 데이터를 제공합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml299(title)
msgid "Multinic (os-multinic)"
msgstr "다중 NIC (os-multinic)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml300(para)
msgid "Multiple network support."
msgstr "다중 네트워크를 제공합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml314(para)
msgid ""
"Permits administrators, depending on policy settings, to view quotas for a "
"tenant and view and update default quotas."
msgstr "관리자에게만 허용됩니다. 정책 설정에따라 tenant에 대한 quota를 보여주고, 기본 quota에 대해 보여주고 업데이트가 가능합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml322(title)
msgid "Server remote console (os-remote-consoles)"
msgstr "서버 원격 콘솔 (os-remote-consoles)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml323(para)
msgid "Interactive console support."
msgstr "대화형 콘솔 지원."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml329(title)
msgid "Server diagnostics (os-server-diagnostics)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml330(para)
msgid "Get the usage data for a server."
msgstr "서버에서 사용중인 데이터를 가져옵니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml336(title)
msgid "Server usage (os-server-usage)"
msgstr "서버 사용 (os-server-usage)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml337(para)
msgid "Adds launched_at and terminated_at to servers."
msgstr "서버에 launched_at 과 terminated_at 을 추가."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml375(para)
msgid ""
"Get the encrypted administrative password set through the metadata service."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml385(para)
msgid "Provide simple tenant usage for tenant."
msgstr "Tenant에대한 간단한 tenant 사용을 제공합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.1.xml392(para)
msgid "List virtual interfaces specified server instance."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml16(para)
msgid ""
"Launch virtual machines from images or images stored on persistent volumes. "
"API v1.1 is identical to API v2."
msgstr "Persistent 볼륨에 저장된 이미지나 이미지에 가상 컴퓨터를 시작합니다. API v1.1과 API v2는 동일합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml28(para)
msgid "List information for all API versions and show details about API v2."
msgstr "모든 API 버전에 대한 정보를 나열하고 API v2에 대한 자세한 정보를 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml39(title)
msgid "Limits"
msgstr "제한"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml40(para)
msgid "Get rate and absolute limits."
msgstr "절대 한게치와 비율을 "

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml49(para)
msgid ""
"List available Compute API v2 extensions and show details for a specified "
"extension."
msgstr "활성화된 Compute API v2 확장을 나열하고 지정한 확장에대한 자세한 설명을 보여줍니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml61(title)
msgid "Servers"
msgstr "서버"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml62(para)
msgid "List, create, get details for, update, and delete servers."
msgstr "서버를 나열하고, 생성하고, 자세한 설명을 가져옵니다. 서버를 업데이트하고 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml65(emphasis)
msgid "Passwords"
msgstr "암호"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml66(para)
msgid ""
"When you create a server, you can specify a password through the optional "
"<property>adminPass</property> attribute. The specified password must meet "
"the complexity requirements set by your OpenStack Compute provider. The "
"server might enter an <code>ERROR</code> state if the complexity "
"requirements are not met. In this case, a client might issue a change "
"password action to reset the server password."
msgstr "서버를 생성할때, 선택적인 <property>adminPass</property> 속성을 통해 암호를 지정할 수 있습니다. 지정한 암호는 OpenStack Compute ​provider​에 의해 설정된 복잡한 요구사항을 충족해야합니다. 만약 복잡한 요구사항에 충족되지 못한다면, 서버에 <code>ERROR</code> 상태를 입력할 수 있습니다. 이 상황에서는 클라이언트에서 서버 암호를 리셋할 수 있는 암호 변경 작업을 진행할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml76(para)
msgid ""
"If you do not specify a password, a randomly generated password is assigned "
"and returned in the response object. This password is guaranteed to meet the"
" security requirements set by the compute provider. For security reasons, "
"the password is not returned in subsequent calls."
msgstr "만약 암호를 지정하지 않는다면, 랜덤하게 만들어진 암호를 할당하고 리스폰스 객체를 반환합니다.이 암호는 compute provider가 설정한 보안 요구사항을 충족하도록 보장됩니다. 보안을 위해 암호는 이후에는 호출 반환되지 않습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml84(emphasis)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml191(title)
msgid "Server metadata"
msgstr "서버 메타 데이타"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml85(para)
msgid ""
"You can specify custom server metadata at server launch time. The maximum "
"size for each metadata key-value pair is 255 bytes. The maximum number of "
"key-value pairs that can be supplied per server is determined by the compute"
" provider. You can query this value through the <code>maxServerMeta</code> "
"absolute limit."
msgstr "서버 실행시 사용자 지정 서비스 메타데이터를 지정할 수 있습니다. 각 메나테이터 키값 쌍에대한 최대 값은 255바이트입니다. 서버당 제공할 수 있는 키-값 쌍의 최대 갯수는 compute provider에 의해 결정됩니다. <code>maxServerMeta</code>절대 한계치를 이용하여 값을 쿼리할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml94(emphasis)
msgid "Server networks"
msgstr "서버 네트워크"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml95(para)
msgid ""
"You can specify networks to which the server connects at launch time. You "
"can specify one or more networks. Users can also specify a specific port on "
"the network or the fixed IP address to assign to the server interface."
msgstr "서버 작동시 지정한 네트워크로 서버를 연결합니다. 네트워크를 하나 또는 여러개를 지정할 수 있습니다. 네트워크에 포트를 지정하여 사용하거나 서버 인터페이스에 고정 IP 주소를 할당할 수있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml99(para)
msgid ""
"You can use both IPv4 and IPv6 addresses as access addresses and you can "
"assign both addresses simultaneously. You can update access addresses after "
"you create a server."
msgstr "접근 주소로 IPv4와 IPv6를 사용할 수 있고, 동시에 할당도 가능합니다. 서버 생성후 접근 주소를 갱신합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml107(emphasis)
msgid "Server personality"
msgstr "서버 프로필"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml108(para)
msgid ""
"You can customize the personality of a server instance by injecting data "
"into its file system. For example, you might want to insert ssh keys, set "
"configuration files, or store data that you want to retrieve from inside the"
" instance. This feature provides a minimal amount of launch-time "
"personalization. If you require significant customization, create a custom "
"image."
msgstr "파일 시스템에 데이터를 입력하여 서버 인스턴스의 프로필을 사용자 정의 설정을 할 수 있습니다. 예를 들어, 인스턴스 내부에 ssh 키를 넣거나, 설정 구성 파일을 저장하거나 데이터를 삽입할 수 있습니다. 이 기능은 실행 시간 개인 설정의 최소량을 제공합니다. 중요한 사용자 지정이 필요한 경우, 사용자 정의 이미지를 만들 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml113(para)
msgid "Follow these guidelines when you inject files:"
msgstr "파일을 입력할때 다음 지침을 따르십시오:"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml116(para)
msgid "The maximum size of the file path data is 255 bytes."
msgstr "파일 패치 데이터의 최대 크기는 255 바이트입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml119(para)
msgid ""
"Encode the file contents as a Base64 string. The compute providers "
"determines the maximum size of the file contents. This value can vary based "
"on the image that is used to create the server."
msgstr "파일 내용은 Base64 스트링으로 인코딩됩니다. Compute provider가 파일 내용의 최대 크기를 결정합니다. 이 값들은 서버를 생성하는데 사용하는 이미지에 따라 차이가 있을 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml123(para)
msgid ""
"The maximum limit refers to the number of bytes in the decoded data and not "
"to the number of characters in the encoded data."
msgstr "최대 한계는 디코딩된 데이터가 아니라, 부호화한 데이터 문자수에 대한 바이트 갯수를 나타냅니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml128(para)
msgid ""
"You can inject text files only. You cannot inject binary or ZIP files into a"
" new build."
msgstr "파일만 입력이 가능합니다. 새로 빌드한 바이너리 파일이나 ZIP 파일로는 입력 할 수 없습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml132(para)
msgid ""
"The maximum number of file path/content pairs that you can supply is also "
"determined by the compute provider and is defined by the maxPersonality "
"absolute limit."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml137(para)
msgid ""
"The absolute limit, <code>maxPersonalitySize</code>, is a byte limit that is"
" guaranteed to apply to all images in the deployment. Providers can set "
"additional per-image personality limits."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml142(para)
msgid ""
"The file injection might not occur until after the server is built and "
"booted."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml144(para)
msgid ""
"During file injection, any existing files that match specified files are "
"renamed to include the BAK extension appended with a time stamp. For "
"example, if the <code>/etc/passwd</code> file exists, it is backed up as "
"<code>/etc/passwd.bak.1246036261.5785</code>."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml148(para)
msgid ""
"After file injection, personality files are accessible by only system "
"administrators. For example, on Linux, all files have root and the root "
"group as the owner and group owner, respectively, and allow user and group "
"read access only ( )."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml156(emphasis)
msgid "Server access addresses"
msgstr "서버 접근 주소"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml157(para)
msgid ""
"In a hybrid environment, the underlying implementation might not control the"
" IP address of a server. Instead, the access IP address might be part of the"
" dedicated hardware; for example, a router/NAT device. In this case, the "
"addresses provided by the implementation cannot actually be used to access "
"the server (from outside the local LAN). Here, a separate <firstterm>access "
"address</firstterm> might be assigned at creation time to provide access to "
"the server. This address might not be directly bound to a network interface "
"on the server and might not necessarily appear when you query the server "
"addresses. See Compute server address. Nonetheless, clients that must access"
" the server directly are encouraged to do so through an access address."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml192(para)
msgid ""
"Show details for, set, update, and delete server metadata or metadata items."
msgstr "서버 메타데이터 또는 메타데이터 항목에 대한 상세 설명과, 설정, 업데이트, 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml208(title)
msgid "Server addresses"
msgstr "서버 주소"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml209(para)
msgid ""
"List addresses for a specified server or a specified server and network."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml216(title)
msgid "Server actions"
msgstr "서버 작업"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml217(para)
msgid ""
"Perform actions for a specified server, including change administrator "
"password, reboot, rebuild, resize, and create image from server."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml232(title)
msgid "Flavors"
msgstr "Flavors"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml233(para)
msgid ""
"List available flavors and get details for a specified flavor. A flavor is a"
" hardware configuration for a server. Each flavor is a unique combination of"
" disk space and memory capacity."
msgstr "사용가능한 flavor를 나열하고, 선택한 flavor에 대한 상세 정보를 가져옵니다. Flavor는 서버에대한 하드웨어 구성입니다. 각 flavor는 디스크 용량과 메모리 용량의 유일한 조합입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml250(para)
msgid ""
"List available images, get details for a specified image, and delete an "
"image."
msgstr "사용가능한 이미지를 나열하고, 지정한 이미지의 상세정보를 가져오거나 이미지를 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml251(para)
msgid "Also, set, list, get details for, and delete image metadata."
msgstr "또한, 이미지 메타 데이터를 설정, 나열하고 삭제하며, 상세 정보를 가져옵니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml252(para)
msgid ""
"An image is a collection of files that you use to create or rebuild a "
"server. By default, operators provide pre-built operating system images. You"
" can also create custom images: See Computer server actions."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml269(title)
msgid "Image metadata"
msgstr "이미지 메타 데이타"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_compute-v2.xml270(para)
msgid ""
"Show details for, set, update, and delete image metadata or metadata items."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml11(para)
msgid ""
"Use virtual networking services among devices that are managed by the "
"OpenStack Compute service. The Networking (neutron) API v2.0 combines the "
"API v1.1 functionality with some essential Internet Protocol Address "
"Management (IPAM) functionality. Enables users to associate IP address "
"blocks and other network configuration settings with an OpenStack Networking"
" network. You can choose a specific IP address from the block or let "
"OpenStack Networking choose the first available IP address."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml23(para)
msgid ""
"List information for all Networking API versions and show details about API "
"v2."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml36(title)
msgid "Networks"
msgstr "네트워크"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml37(para)
msgid "List, show information for, create, update, and delete networks."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml55(title)
msgid "Subnets"
msgstr "서브넷"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml56(para)
msgid ""
"List, show information for, create, update, and delete subnet resources."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml63(title)
msgid "Ports"
msgstr "포트"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_netconn-v2.xml64(para)
msgid "List, show information for, create, update, and delete ports."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-image-v2.xml11(title)
msgid "OpenStack Image Service API v2 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v2-ext.xml11(title)
msgid "OpenStack Identity API v2 extensions (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2.xml11(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml11(para)
msgid ""
"Get an authentication token that permits access to the OpenStack services "
"REST API."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2-ext.xml15(para)
msgid ""
"Query the Identity API to list available extensions with a request to "
"v2.0/extensions."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2-ext.xml18(title)
msgid "OS-KSADM admin extension"
msgstr "OS-KSADM 관리자 확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2-ext.xml91(title)
msgid "OS-KSCATALOG admin extension"
msgstr "OS-KSCATALOG 관리자 확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2-ext.xml97(title)
msgid "OS-KSEC2 admin extension"
msgstr "OS-KSEC2 관리자 확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2-ext.xml103(title)
msgid "OS-KSS3 admin extension"
msgstr "OS-KSS3 관리자 확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v2-ext.xml109(title)
msgid "OS-KSVALIDATE admin extension"
msgstr "OS-KSVALIDATE 관리자 확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-orchestration-v1.xml11(title)
msgid "OpenStack Orchestration API v1 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-networking-v2.xml11(title)
msgid "OpenStack Networking API v2.0 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-admin-v2.xml11(title)
msgid "OpenStack Identity Admin API v2 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-compute-v2.xml10(title)
msgid "OpenStack Compute API v2 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml11(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml11(para)
msgid ""
"Manage volumes and snapshots for use with the Block Storage API, also known "
"as cinder services."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml25(title)
msgid "API extensions"
msgstr "API 확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml33(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml44(title)
msgid "Volumes"
msgstr "볼륨"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml34(para)
msgid ""
"A volume is a detachable block storage device. You can think of it as a USB "
"hard drive. You can attach a volume to one instance at a time."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml37(para)
msgid ""
"When you create, list, update, extend or delete volumes, these status values"
" are possible:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml40(caption)
msgid "Volume statuses"
msgstr "볼륨 상태"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml51(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml161(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml269(para)
msgid "creating"
msgstr "creating"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml52(para)
msgid "The volume is being created."
msgstr "볼륨을 생성하고 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml55(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml166(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml274(para)
msgid "available"
msgstr "available"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml56(para)
msgid "The volume is ready to be attached to an instance."
msgstr "볼륨을 인스턴스에 연결할 준비가 되었습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml60(para)
msgid "attaching"
msgstr "attaching"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml61(para)
msgid "The volume is attaching to an instance."
msgstr "볼륨을 인스턴스에 연결중입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml65(para)
msgid "in-use"
msgstr "in-use"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml66(para)
msgid "The volume is attached to an instance."
msgstr "볼륨을 인스턴스에 연결했습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml70(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml171(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml280(para)
msgid "deleting"
msgstr "deleting"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml71(para)
msgid "The volume is being deleted."
msgstr "볼륨을 삭제하고 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml74(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml176(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml285(para)
msgid "error"
msgstr "error"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml75(para)
msgid "An error occurred during volume creation."
msgstr "볼륨 생성중 오류가 발생했습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml79(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml182(para)
msgid "error_deleting"
msgstr "error_deleting"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml80(para)
msgid "An error occurred during volume deletion."
msgstr "볼륨 삭제중 오류가 발생했습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml84(para)
msgid "backing-up"
msgstr "backing-up"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml85(para)
msgid "The volume is being backed up."
msgstr "볼륨을 백업하고 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml88(para)
msgid "restoring-backup"
msgstr "restoring-backup"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml89(para)
msgid "A backup is being restored to the volume."
msgstr "볼륨을 복구하고 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml93(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml297(para)
msgid "error_restoring"
msgstr "error_restoring"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml94(para)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml298(para)
msgid "An error occurred during backup restoration to a volume."
msgstr "볼륨 백업을 복구하는데 오류가 발생했습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml98(para)
msgid "error_extending"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml99(para)
msgid "An error occurred while attempting to extend a volume."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml123(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml63(title)
msgid "Volume types"
msgstr "볼륨 타입"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml143(title)
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml84(title)
msgid "Snapshots"
msgstr "스냅샷"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml144(para)
msgid "A snapshot is a point in time copy of the data that a volume contains."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml146(para)
msgid ""
"When you create, list, or delete snapshots, these status values are "
"possible:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml149(caption)
msgid "Snapshot statuses"
msgstr "스냅샷 상태"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml162(para)
msgid "The snapshot is being created."
msgstr "스냅샷을 생성하고 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml167(para)
msgid "The snapshot is ready to be used."
msgstr "스냅샷을 사용할 수 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml172(para)
msgid "The snapshot is being deleted."
msgstr "스냅샷을 삭제하고 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml177(para)
msgid "An error occurred during snapshot creation."
msgstr "스냅샷 생성중 오류가 발생했습니다"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml183(para)
msgid "An error occurred during snapshot deletion."
msgstr "스냅샷 삭제중 오류가 발생했습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml208(title)
msgid "Quality of service (QoS) specifications (qos-specs)"
msgstr "서비스 품질 (QoS) 사양 (qos-specs)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml209(para)
msgid ""
"Administrators only, depending on policy settings. Create, list, show "
"details for, associate, disassociate, and delete quality of service (QoS) "
"specifications."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml232(title)
msgid "Quota sets extension (os-quota-sets)"
msgstr "Quota 세트 확장 (os-quota-sets)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml233(para)
msgid ""
"Administrators only, depending on policy settings. View, update, and delete "
"quotas for a tenant."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml239(title)
msgid "Limits extension (limits)"
msgstr "확장 제한 (limits)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml240(para)
msgid "Show absolute limits for a tenant."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml245(title)
msgid "Backups"
msgstr "백업"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml246(para)
msgid ""
"A backup is a full copy of a volume stored in an external service. The "
"service can be configured. The only supported service for now is Object "
"Storage. A backup can subsequently be restored from the external service to "
"either the same volume that the backup was originally taken from, or to a "
"new volume. backup and restore operations can only be carried out on volumes"
" which are in an unattached and available state."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml254(para)
msgid ""
"When you create, list, or delete backups, these status values are possible:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml257(caption)
msgid "Backup statuses"
msgstr "백업 상태"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml270(para)
msgid "The backup is being created."
msgstr "백업을 생성중입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml275(para)
msgid "The backup is ready to be restored to a volume."
msgstr "백업이 볼륨에 복구할 준비가 되었습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml281(para)
msgid "The backup is being deleted."
msgstr "백업을 삭제하고 있습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml286(para)
msgid "An error has occurred with the backup."
msgstr "백업중 오류가 발생했습니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml291(para)
msgid "restoring"
msgstr "복구중"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml292(para)
msgid "The backup is being restored to a volume."
msgstr "백업을 볼륨으로 복구중입니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml303(para)
msgid ""
"In the event of an error, more information about the error can be found in "
"the <literal>fail_reason</literal> field for the backup."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml308(title)
msgid "Volume manage extension (os-volume-manage)"
msgstr "볼륨 관리 확장 (os-volume-manage)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml309(para)
msgid ""
"Create new volumes using existing storage, rather than allocating new "
"storage."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml313(title)
msgid "Volume type access (volumes)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml314(para)
msgid "Create private volumes."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v2.xml317(para)
msgid ""
"By default, volumes are public. To create a private volume, set the "
"<code>is_public</code> boolean field to <code>false</code> at volume "
"creation time. To control access to a private volume, you add a project to "
"or remove a project from the volume. Private volume types without projects "
"are only visible by users with the administrative role and context."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-compute-v2.1.xml11(title)
msgid "OpenStack Compute API v2.1 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml11(para)
msgid "Use a template language to orchestrate OpenStack services."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml14(title)
msgid "General API information"
msgstr "일반적인 API 정보"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml15(para)
msgid ""
"Authenticated calls that target a known URI but that use an an HTTP method "
"that the implementation does not support return a <code>405 Method Not "
"Allowed</code> error code. In addition, the HTTP <code>OPTIONS</code> method"
" is supported for each known URI. In both cases, the <code>Allow</code> "
"response header indicates the HTTP methods that are supported for the "
"resource."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml32(title)
msgid "Stacks"
msgstr "스택"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml72(title)
msgid "Stack actions"
msgstr "스택 작업"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml73(para)
msgid ""
"Performs non-lifecycle operations on the stack. Specify the action in the "
"request body."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml86(title)
msgid "Stack resources"
msgstr "스택 리소스"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml123(title)
msgid "Stack events"
msgstr "스택 이벤트"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml144(title)
msgid "Templates"
msgstr "템플릿"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml157(title)
msgid "Build info"
msgstr "빌드 정보"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml166(title)
msgid "Software configuration"
msgstr "소프트웨어 구성"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_orchestration-v1.xml195(title)
msgid "Manage service"
msgstr "서비스 관리"

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-image-v1.xml11(title)
msgid "OpenStack Image Service API v1 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml11(para)
msgid "Image Service API v2.0, API v2.1, and API v2.2."
msgstr "이미지 서비스 API v2.0, API v2.1, API v2.2."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml30(para)
msgid "Create, list, update, and delete images."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml31(para)
msgid ""
"Image operations include all fields in the response body, even if the field "
"has no value. For these fields, the response body shows <code>None</code>."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml51(title)
msgid "Image data"
msgstr "이미지 데이타"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml52(para)
msgid "Upload and download raw image data."
msgstr "Raw 이미지 데이터를 업로드하고 다운로드 합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml62(title)
msgid "Image tags"
msgstr "이미지 태그"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml63(para)
msgid "Add and delete image tags."
msgstr "이미지 테그를 추가하고 삭제합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml89(title)
msgid "Image schemas"
msgstr "이미지 스키마"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_images-v2.xml90(para)
msgid "Get a JSON-schema document that represents an images or image entity."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v3-ext.xml11(title)
msgid "OpenStack Identity API v3 extensions (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-telemetry-v2.xml11(title)
msgid "OpenStack Telemetry API v2 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_database-v1.xml26(title)
msgid "Database instances (instances)"
msgstr "데이터베이스 인스턴스 (instances)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_database-v1.xml46(title)
msgid "Database instance actions (action)"
msgstr "데이터베이스 인스턴스 작동 (action)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_database-v1.xml57(title)
msgid "Databases (databases)"
msgstr "데이터베이스 (databases)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_database-v1.xml71(title)
msgid "Users (users)"
msgstr "사용자 (users)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_database-v1.xml85(title)
msgid "Flavors (flavors)"
msgstr "Flavors (flavors)"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml13(para)
msgid ""
"When you create, list, or delete volumes, the following status values are "
"possible:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml17(para)
msgid "CREATING. The volume is being created."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml18(para)
msgid "AVAILABLE. The volume is read to be attached to an instance."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml20(para)
msgid "ATTACHING. The volume is attaching to an instance."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml22(para)
msgid "IN-USE. The volume is attached to an instance."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml24(para)
msgid "DELETING. The volume is being deleted."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml25(para)
msgid "ERROR. An error has occurred with the volume."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_blockstorage-api-v1.xml27(para)
msgid "ERROR_DELETING. There was an error deleting the volume."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-data-processing-v1.1.xml10(title)
msgid "OpenStack Data Processing API v1.1 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-blockstorage-v2.xml11(title)
msgid "OpenStack Block Storage API v2 (CURRENT)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/api-ref-identity-v2.xml11(title)
msgid "OpenStack Identity API v2 (SUPPORTED)"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml28(para)
msgid "Manage tokens."
msgstr "토큰을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml41(title)
msgid "Service catalog"
msgstr "서비스 카탈로그"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml42(para)
msgid "Manage the catalog of services."
msgstr "서비스으 카탈로그를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml59(title)
msgid "Endpoints"
msgstr "엔드 포인트"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml60(para)
msgid "Manage endpoints."
msgstr "엔드 포인트를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml70(title)
msgid "Domains"
msgstr "도메인"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml71(para)
msgid "Manage domains."
msgstr "도메인을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml72(para)
msgid ""
"Domains represent collections of users, groups, and projects. Each is owned "
"by exactly one domain. Users, however, can be associated with multiple "
"projects by granting roles to the user on a project, including projects "
"owned by other domains."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml75(para)
msgid ""
"Each domain defines a namespace where certain API-visible name attributes "
"exist, which affects whether those names must be globally unique or unique "
"within that domain. In the Identity API, the uniqueness of the following "
"attributes is as follows:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml80(para)
msgid ""
"<emphasis role=\"italic\">Domain Name</emphasis>. Globally unique across all"
" domains."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml84(para)
msgid ""
"<emphasis role=\"italic\">Role Name</emphasis>. Globally unique across all "
"domains."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml88(para)
msgid ""
"<emphasis role=\"italic\">User Name</emphasis>. Unique within the owning "
"domain."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml92(para)
msgid ""
"<emphasis role=\"italic\">Project Name</emphasis>. Unique within the owning "
"domain."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml96(para)
msgid ""
"<emphasis role=\"italic\">Group Name</emphasis>. Unique within the owning "
"domain."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml135(title)
msgid "Projects"
msgstr "프로젝트"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml136(para)
msgid "Manage projects."
msgstr "프로젝트를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml174(para)
msgid "Manage users."
msgstr "사용자를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml198(title)
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml199(para)
msgid "Manage groups."
msgstr "그룹을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml227(title)
msgid "Credentials"
msgstr "인증서"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml228(para)
msgid "Manage credentials."
msgstr "인증서를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml246(title)
msgid "Roles"
msgstr "역할"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml247(para)
msgid "Manage roles."
msgstr "역할을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml263(title)
msgid "Policies"
msgstr "정책"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml264(para)
msgid "Manage policies."
msgstr "정책을 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml265(para)
msgid ""
"You can encode policy rule sets into a blob to be consumed by remote "
"services. To do so, set <code>type</code> to <code>application/json</code> "
"and specify policy rules as JSON strings in a <code>blob</code>. For "
"example:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3.xml272(para)
msgid "Or:"
msgstr "또는:"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml11(para)
msgid ""
"Manage the accounts, containers, and objects in the Object Storage system."
msgstr "오브젝트 스토리지 시스템에 있는 계정, 컨테이너, 객체를 관리합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml13(para)
msgid ""
"To run the cURL command examples for these requests, set these environment "
"variables:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml17(para)
msgid ""
"<code>publicURL</code>. The public URL that is the HTTP endpoint from where "
"you can access Object Storage. It includes the Object Storage API version "
"number and your account name. For example, "
"<code>https://23.253.72.207/v1/my_account</code>."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml24(para)
msgid "<code>token</code>. The authentication token for Object Storage."
msgstr "<code>token</code>. 오브젝트 스토리지에 대한 인증 토큰."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml28(para)
msgid "To obtain these values, run the <placeholder-1/> command."
msgstr "이 값을 구하려면, <placeholder-1/> 명령을 실행합니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml30(para)
msgid ""
"As shown in this example, the public URL appears in the "
"<code>StorageURL</code> field, and the token appears in the <code>Auth "
"Token</code> field:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml44(para)
msgid ""
"For a complete description of HTTP 1.1 header definitions, see <link "
"href=\"http://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec14.html#sec14\">Header"
" Field Definitions</link>."
msgstr "HTTP 1.1 해더 정의에 대한 자세한 설명은, <link href=\"http://www.w3.org/Protocols/rfc2616/rfc2616-sec14.html#sec14\">해더 필드 설명</link>을 보십시오."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml49(title)
msgid "Accounts"
msgstr "계정"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml50(para)
msgid ""
"List containers for a specified account. Create, update, show, and delete "
"account metadata."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml62(title)
msgid "Containers"
msgstr "컨테이너"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml63(para)
msgid ""
"List objects in a specified container. Create, show details for, and delete "
"containers. Create, update, show, and delete container metadata."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml78(title)
msgid "Objects"
msgstr "객체"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_objectstorage-v1.xml79(para)
msgid ""
"Create, replace, show details for, and delete objects. Copy objects from "
"another object with a new or different name. Update object metadata."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml11(para)
msgid "Manage Telemetry operations."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml13(title)
msgid "Alarms"
msgstr "알람"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml14(para)
msgid "List, create, get details for, update, and delete alarms."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml40(title)
msgid "Meters"
msgstr "Meters"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml41(para)
msgid "Get information for meters."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml59(title)
msgid "Samples"
msgstr "샘플"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml60(para)
msgid "Get samples."
msgstr "샘플을 가져옵니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml73(title)
msgid "Resources"
msgstr "리소스"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml74(para)
msgid "Get information for resources."
msgstr "리소스에 대한 정보를 가져옵니다."

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml87(title)
msgid "Capabilities"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml88(para)
msgid "Get information for API and storage capabilities."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml89(para)
msgid ""
"The Telemetry service enables you to store samples, events, and alarm "
"definitions in supported database back ends. The <code>capabilities</code> "
"resource enables you to list the capabilities that a database supports."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml95(para)
msgid ""
"The <code>capabilities</code> resource returns a flattened dictionary of "
"capability properties, each with an associated boolean value. A value of "
"<code>true</code> indicates that the corresponding capability is available "
"in the back end."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_telemetry-v2.xml101(para)
msgid ""
"Optionally, you can configure separate database back ends for samples, "
"events, and alarm definitions. The <code>capabilities</code> response body "
"shows a value of <code>true</code> to indicate that the samples, events, or "
"alarm definitions database is ready to use in a production environment."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml16(title)
msgid "OS-OAUTH1 extension"
msgstr "OS-OAUTH1 확장"

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml17(para)
msgid ""
"Enable users to delegate roles to third-party consumers through the <link "
"href=\"http://oauth.net/core/1.0a/\">OAuth 1.0a specification</link>."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml20(para)
msgid ""
"A user is an Identity API user who delegates its roles and who authorizes "
"request tokens. A consumer is a third-party application that uses OAuth to "
"access a protected resource. An OAuth-derived token enables admin users to "
"act on behalf of the authorizing user. A request token is a token that the "
"consumer uses to get authorization from the user and exchanges with an OAuth"
" verifier for an access token. The OAuth verifier is a required string that "
"is provided with the corresponding request token in exchange for an access "
"token. An access token is a token that the consumer uses to request Identity"
" API tokens on behalf of the authorizing user instead of using the "
"credentials for the user."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml33(para)
msgid ""
"Request and access tokens use token keys to identify themselves. For "
"OpenStack purposes, the token key is the token ID. The consumer uses a token"
" secret to establish ownership of a specified token. Both request and access"
" tokens have token secrets."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml38(para)
msgid "Delegated authentication through OAuth occurs as follows:"
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml42(para)
msgid "A user creates a consumer."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml45(para)
msgid ""
"The consumer gets an unauthorized request token. Then, the consumer uses the"
" request token to initiate user authorization."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml50(para)
msgid "The user authorizes the request token."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml53(para)
msgid ""
"The consumer exchanges the authorized request token and the OAuth verifier "
"for an access token."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml56(para)
msgid ""
"The authorizing user receives the request token key from the consumer out-"
"of-band."
msgstr ""

#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml60(para)
msgid "The consumer uses the access token to request an Identity API token."
msgstr ""

#. Put one translator per line, in the form of NAME <EMAIL>, YEAR1, YEAR2
#: ./api-ref/src/docbkx/ch_identity-v3-ext.xml0(None)
msgid "translator-credits"
msgstr "Sungjin Kang <ujuc@ujuc.kr>, 2012-2015.\nJay Lee <hyangii@gmail.com>, 2014.\nSeong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2014."
